朝日新聞：香港示威隊伍連日佔據機場 與警隊發生衝突中國強化牽制

有關因《逃犯條例》的修正問題，香港群眾向政府發起抗議活動且逐漸擴大的問題，規模達數千人的示威隊伍繼12日後，13日也同樣聚集在香港國際機場，並佔據了大廳等處。由於無法辦理旅客的登機手續，機場當局已決定傍晚起之後出發的所有航班停飛。

13日深夜，示威隊伍也與警隊發生衝突。在混亂擴大影響到香港都市機能的情況下，中國政府暗示將可能全面介入等，對此加強牽制。

香港國際機場內9日展開了示威活動，而12日情勢擴大，當天傍晚起之後起降的航班已全數停飛。深夜後由於多數示威隊伍撤離，因此機場便在13日早上重啟航班運作，但班次表已出現大幅混亂。13日下午示威隊伍再次聚集於機場，佔據了出境大廳等處。由於手提行李檢查處入口擺放著手推車形成封鎖，機場當局因此決定暫停傍晚起之後的登機作業。停飛航班方面，12日有170班以上、13日則有400班以上。13日深夜警隊出動前往機場，部份與示威隊伍發生了衝突。

市區街道11日發生了示威隊伍與警察的衝突，隊伍中有1名女性受傷。由於媒體報導指出該名女性恐有失明之虞，因而引發市民的強烈反彈，並發出呼籲稱「將香港的情勢傳遞給世界」，擴大進行機場內的示威活動。

推到有人幫手做文宣

[事先通知] 8．18民陣完場全民入機場